\documentclass[12pt,a4paper]{article}	%tipo file
\usepackage[utf8]{inputenc}	%per mettere accenti senza parentesi
\usepackage[italian]{babel}	%sintassi italiana
\usepackage[a4paper]{geometry}	%foglio e margini più piccoli
\usepackage{amsmath}	%linguaggio matematico per formule
\usepackage{amssymb} %interi, reali..
\usepackage{graphicx} %o era graphics? we'll never know
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\DeclareGraphicsRule{.png}{png}{.png.bb}{}
\fontencoding{T1}	%font
\begin{document}
\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:fluke} Fluke 111}
\begin{tabular}{c|cccc}
\emph{Grandezza}&\emph{Fondo scala}&$\sigma_k$&$\sigma_{dgt}$&\emph{Risoluzione}\\ \hline
$V_{DC}$&$6\:V$&$0.7\:\%$&$2$&$0.001\:V$\\
&$60\:V$&$0.7\:\%$&$2$&\\
&$600\:V$&$0.7\:\%$&$2$&\\
&$6000\:V$&$0.7\:\%$&$2$&\\ \hline
$I_{DC}$&$60\:\mu A$&$1\:\%$&$3$&$0.01\:\mu A$\\
&\emph{Fino a} $10\:A$&$1\:\%$&$3$&\\ \hline
$C$&$1000\:nF$&$1.9\:\%$&$2$&\\
&$10\:\mu F$&$1.9\:\%$&$2$&\\
&$100\:\mu F$&$1.9\:\%$&$2$&\\ \hline
$R$&$600\:\Omega$&$0.9\:\%$&$2$&$0.1\:\Omega$\\
&$6\:k\Omega$&$0.9\:\%$&$1$&$1\:\Omega$\\
&$60\:k\Omega$&$0.9\:\%$&$1$&\\
&$600\:k\Omega$&$0.9\:\%$&$1$&\\
&$6\:M\Omega$&$0.9\:\%$&$1$&\\
&$40\:M\Omega$&$1.5\:\%$&$3$&\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:agilent} Agilent U1232A}
\begin{tabular}{c|cccc}
\emph{Grandezza}&\emph{Fondo scala}&$\sigma_k$&$\sigma_{dgt}$&\emph{Risoluzione}\\ \hline
$V_{DC}$&$600\:mV$&$0.5\:\%$&$2$&$0.001\:V$\\
&$6\:V$&$0.5\:\%$&$2$&$0.001\:V$\\
&$60\:V$&$0.5\:\%$&$2$&\\
&$600\:V$&$0.5\:\%$&$2$&\\ \hline
$I_{DC}$&$60\:\mu A$&$1\:\%$&$2$&$0.01\:\mu A$\\
&$600\:\mu A$&$1\:\%$&$2$&$0.01\:\mu A$\\
&$6.10\:A$&$1\:\%$&$3$&\\ \hline
$C$&\emph{Da} $1000\:nF$ \emph{a} $10\:mF$&$1.9\:\%$&$2$&\\ \hline
$R$&$600\:\Omega$&$0.9\:\%$&$3$&$0.1\:\Omega$\\
&$6\:k\Omega$&$0.9\:\%$&$3$&$1\:\Omega$\\
&$60\:k\Omega$&$0.9\:\%$&$3$&\\
&$600\:k\Omega$&$0.9\:\%$&$3$&\\
&$6\:M\Omega$&$0.9\:\%$&$3$&\\
&$60\:M\Omega$&$1.5\:\%$&$3$&\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:1a} Valori resistenze}
\begin{tabular}{cccc}
\emph{Resistenza}&\emph{Valore} $[\Omega]$&\emph{Fondo scala} $[\Omega]$&\emph{Risoluzione} $[\Omega]$\\ \hline
$R_1$&32.2&600&0.1\\
$R_2$&32.2&600&0.1\\
$R_3$&320.8&600&0.1\\
$R_4$&3903&6000&1\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:1b} Valori resistenze $R_5$ e $R_6$ separatamente, della loro serie e del loro parallelo }
\begin{tabular}{cccc}
\emph{Resistenza}&\emph{Valore} $[\Omega]$&\emph{Fondo scala} $[\Omega]$&\emph{Risoluzione} $[\Omega]$\\ \hline
$R_5$&150.3&600&0.1\\
$R_6$&250.6&600&0.1\\
\emph{Serie}&400.8&600&0.1\\
\emph{Parallelo}&94.0&600&0.1\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:2a} Valori circuito}
\begin{tabular}{cccc}
\emph{Grandezza}&\emph{Valore}&\emph{Fondo scala}&\emph{Risoluzione}\\ \hline
$R_5$&3.3 $\Omega$&600 $\Omega$&0.1 $\Omega$\\
$R_6$&489.9 $\Omega$&600 $\Omega$&0.1 $\Omega$\\
$\epsilon$&3.011 $V$&6 $V$&0.001 $V$\\
$V_{R_5}$&0.019 $V$&6 $V$&0.001 $V$\\
$I$&0.005 $A$&0.050 $A$&0.001 $A$\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:2b} Valori circuito variando $R_5$}
\begin{tabular}{cccc}
&$R_5$ $[\Omega]$&$V_{R_5}$ $[V]$&$I$ $[A]$\\ \hline
1&30.2&0.148&0.046\\
2&35.0&0.139&0.0435\\
3&39.9&0.128&0.040\\
4&45.0&0.120&0.037\\
5&50.0&0.112&0.035\\
6&55.1&0.106&0.033\\
7&60.0&0.100&0.031\\
8&65.0&0.096&0.029\\
9&70.0&0.090&0.028\\
10&75.1&0.086&0.0265\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:3} Valori per la misura resistenza del generatore di tensione}
\begin{tabular}{cccc}
\emph{Grandezza}&\emph{Valore}&\emph{Fondo scala}&\emph{Risoluzione}\\ \hline
$R$&29.0 $\Omega$&600 $\Omega$&0.1 $\Omega$\\
$V_{vuoto}$&3.042 $V$&6 $V$&0.001 $V$\\
$V_{mis}$&1.802 $V$&6 $V$&0.001 $V$\\
$I$&0.050 $A$&0.050 $A$&0.001 $A$\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{table}
\parbox{\linewidth}{
\centering
\caption{\label{tab:3} Valori per la misura resistenza interna del Fluke 111 usato come voltmetro}
\begin{tabular}{cccc}
\emph{Grandezza}&\emph{Valore}&\emph{Fondo scala}&\emph{Risoluzione}\\ \hline
$I$&0.27 $\mu A$&60 $\mu A$&0.01 $\mu A$\\
$\epsilon$&3.042 $V$&6 $V$&0.001 $V$\\
\end{tabular} }
\end{table}

\begin{gather*}
\sigma_{R_+ ^\mathit{ind}} \simeq  \sqrt{\left(\frac{\partial R_+ ^\mathit{ind}}{\partial R_5}\right) ^2 \sigma_{R_5} ^2 +\left(\frac{\partial R_+ ^\mathit{ind}}{\partial R_6}\right) ^2 \sigma_{R_6} ^2 +\left(\frac{\partial R_+ ^\mathit{ind}}{\partial k_R}\right) ^2 \sigma_{k_R} ^2} = \\
= \sqrt{k_R ^2 \sigma_{R_5} ^2 + k_R ^2 \sigma_{R_6} ^2 + \left(R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}\right) ^2 \sigma_{k_R} ^2}=\\
=\sqrt{ \sigma_{R_5} ^2 +  \sigma_{R_6} ^2 + \left(R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}\right) ^2 \sigma_{k_R} ^2}
\end{gather*}

\begin{gather*}
\sigma_{R_{||} ^\mathit{ind}} \simeq  \sqrt{\left(\frac{\partial R_{||} ^\mathit{ind}}{\partial R_5}\right) ^2 \sigma_{R_5} ^2 +\left(\frac{\partial R_{||} ^\mathit{ind}}{\partial R_6}\right) ^2 \sigma_{R_6} ^2 +\left(\frac{\partial R_{||} ^\mathit{ind}}{\partial k_R}\right) ^2 \sigma_{k_R} ^2} = \\
= \sqrt{k_R ^2 \left(\frac{R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_5} ^2 + k_R ^2 \left(\frac{R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_6} ^2 + \left(\frac{R_{||} ^\mathit{ind} }{k_R}\right) ^2 \sigma_{k_R} ^2}=\\
= \sqrt{ \left(\frac{R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_5} ^2 + \left(\frac{R_6 ^\mathit{mis}}{R_5 ^\mathit{mis} + R_6 ^\mathit{mis}} \right) ^4 \sigma_{R_6} ^2 + \left(R_{||} ^\mathit{ind} \right) ^2 \sigma_{k_R} ^2}
\end{gather*}

\begin{gather*}
\lambda \left( R_+ ^\mathit{ind} , R_+ ^\mathit{dir} \right) = \frac{|R_+ ^\mathit{ind} + R_+ ^\mathit{dir}|}{\sqrt{\sigma_{R_+ ^\mathit{ind}} ^2 + \sigma_{R_+ ^\mathit{dir}} ^2}}
\end{gather*}

\begin{gather*}
\lambda \left( R_{||} ^\mathit{ind} , R_{||} ^\mathit{dir} \right) = \frac{|R_{||} ^\mathit{ind} + R_{||} ^\mathit{dir}|}{\sqrt{\sigma_{R_{||} ^\mathit{ind}} ^2 + \sigma_{R_{||} ^\mathit{dir}} ^2}}
\end{gather*}


\end{document}
